# Вопросы к первому рубежному контролю

## Основы веб-технологий

1. W3С консорциум. Цели и задачи W3C
1. Инженерный совет Интернета IETF
1. Сеть Интернет и протоколы
1. RFC и стандартизация
1. Стек протоколов TCP/IP, TCP-соединение
1. Системы адресации. IPv4. IPv6
1. Система доменных имен DNS. Рекурсивная и нерекурсивная схемы. Структура полного доменного имени
1. Взаимодействие по протоколу HTTP, протокол HTTPS, HTTP-запрос
1. Методы HTTP запросов. Основные статусы. Содержание запросов и ответов
1. Принципы маршрутизации данных в Интернете. BGP
1. Принципы маршрутизации данных в Интернете. OSPF
1. Прокси-сервер: использование, виды
1. Веб-сервера. Статический и Динамический контент
1. Сеть доставки содержимого (CDN)
1. Современные веб-браузеры. Принципы работы
1. Хранение данных на клиенте. Cookie. Недостатки Cookie
1. Хранение данных на клиенте. Технология Web Storage. Преимущества веб-хранилищ
1. Особенности хранения данных на стороне клиента. LocalStorage и SessionStorage. Сохранение, извлечение и удаление данных

## Верстка и программирование

1. Комплексные селекторы. Примеры
1. Псевдоклассы и псевдоэлементы CSS. Примеры
1. Адаптивный веб-дизайн (RWD). Медиа-запросы (media queries). Формула ширины элемента. Размер текста
1. Доступность веб-страниц (accessibility). Основные принципы
1. CSS-фреймворки (библиотеки), преимущества и недостатки
1. CSS-препроцессоры. Преимущества и недостатки
1. Методология БЭМ. Базовые принципы и именование классов
1. Особенности формата SVG. Плюсы и минусы векторной графики
1. Документ и объекты страницы. Окружение: DOM, BOM
1. Регулярные выражения. Примеры
1. Обработка событий в JavaScript
1. Поток документа. Скрытие элементов. Позиционирование элементов
1. Возможности инспектора элементов в браузерах, FireBug/WebInspector
1. JS-фреймворки (библиотеки), преимущества и недостатки
1. Формат JSON
1. Программный интерфейс приложения API
1. Работа в редакторе Vim. Демонстрация
1. Базовые команды оболочки Bash/PowerShell. Примеры
1. Принцип работы системы контроля версий Git
1. Основные команды Git. Примеры

## Список источников

* Учебник по Vim https://ru.wikibooks.org/wiki/Vim
* Учебник https://developer.mozilla.org/ru/
* Соответствующие статьи в Википедии 
* Базовые команды оболочки (множество статей, вот одна из https://habr.com/ru/post/481398/ , https://tproger.ru/translations/bash-cheatsheet/, http://linux-bash.ru/mcommand.html)
* Pro Git https://git-scm.com/book/ru/v2
* Выразительный Javascript https://habr.com/ru/post/253101/
* API https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/JavaScript/Client-side_web_APIs/Introduction, https://habr.com/ru/post/464261/
